德國駐港領事館FB：66年前的東德，有近百萬人示威遊行要求實施自由選舉以及統一兩德。

66 年前的 6月17日，東德各大城鎮有差不多一百萬人示威遊行，要求實施自由選舉以及統一兩德。但這場抗議運動遭到蘇聯坦克的鎮壓，估計有多達 50人喪生。為了紀念六一七事件，聯邦德國在1953年至東西德統一將每年6月17日定為國慶節，然後在 1990年再把「德國統一日」改定於10月3日。

閱讀更多 👉

#德國歷史 #東德反政府起義 #六一七事件
#EastGermanUprising #GDR #Volksaufstand